<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>eşleşen okuma on Güngör Budak</title>
    <link>https://www.gungorbudak.com/blog/tag/eslesen-okuma/</link>
    <description>Recent content in eşleşen okuma on Güngör Budak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jul 2012 19:46:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gungorbudak.com/blog/tag/eslesen-okuma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eşleştirme ve Eşleşmeyen Okumaları Çıkarma Sonuçları</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/05/eslestirme-ve-eslesmeyen-okumalari/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 19:46:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/05/eslestirme-ve-eslesmeyen-okumalari/</guid>
      <description>Daha önce verinin sadece bir kısmı ile çalışıyordum ancak artık tamamıyla çalışacağım. Bu yüzden bana sıkıştırılmış halde gelen veriyi direkt çalışma klasörüme çıkardım ve onun üzerinden işlemler yaptım.
Başlangıç (FASTQ) dosyamın boyutu 2153988289 bayt (2 GB). Ve bwa aracılığıyla eşleştirmeden sonra toplamda 6004193 dizilim, ya da okuma, (sequences ya da reads) ortaya çıktı. Daha sonra eşleşmeyen okumaları çıkarmam sonrasında toplam okuma sayısı 551065 kadar azaldı ve 5493128 oldu. Yani verinin %9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAM Dosyası - BAM Dosyası - samtools</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/03/sam-dosyasi-bam-dosyasi-samtools/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 20:36:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/03/sam-dosyasi-bam-dosyasi-samtools/</guid>
      <description>Aslında programlamam gereken pipeline direkt olarak eşleşmeyen okumalar üzerinden analizler yapacak. Ancak böyle bir veri bulamadiığım için, elimdeki tek veri eşleşen ve eşleşmeyen okumaları içerdiği için önce eşleşenlerden kurtulmam gerekti.
Bunu daha önce de belirttiğim gibi bwa eşleştiricisi (aligner - mapper) ile yapıyorum. bwa bir dizi işlemden sonra SAM dosyası oluşturuyor ancak benim FASTQ dosyasına ihtiyacım var. Bunun için SAM dosyasını samtools1 ile benzer bir format olan BAM dosyasına çevirip, daha sonra da bam2fastq2 aracı ile FASTQ dosyamı elde edeceğim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İlk Adım: Eşleşmeyen Okumaları Elde Etmek</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/03/ilk-adim-eslesmeyen-okumalari-elde/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 19:48:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/03/ilk-adim-eslesmeyen-okumalari-elde/</guid>
      <description>Projemin ilk kısmı daha önce bahsettiğim gibi eşleşmeyen okumaları (unmapped reads) FASTQ dosyasından çıkarmak. Böylece, daha sonraki analizler için elimdeki ihtiyacım olmayan dizileri çıkarmış ve bu analizlerdeki iş yükünü azaltmış oluyorum.
Başından beri hedefim, tüm projeyi adım adım gerçekleştiren bir pipeline tasarlamak olduğu için bu işlemi bir Perl scripti ile yapacağım. Bu script pipeline&amp;rsquo;in ilk scripti ve laboratuvardan gelecek ham (raw) FASTQ formatındaki verinin girdi (input) olarak kullanılacağı yer. Aslında bu scripte ihtiyacım olmayacak, sadece elimdeki verinin eşlenebilen verileri de içermesi sebebiyle bu adımı ekledim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dizileme Çalışmalarını Kirleten Organizmaları Tespit Etme</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/06/20/dizileme-calismalarini-kirleten/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 13:46:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/06/20/dizileme-calismalarini-kirleten/</guid>
      <description>Bu yaz stajımda ilk olarak başlayacağım çalışma yavaş yavaş şekilleniyor. Bu çalışmada bir pipeline oluşturup, bunu laboratuvarlarda dizileme (sequencing) örneklerini kirleten organizmaları bulmaya çalışacağım.
Laboratuvarlarda birçok nedenden dolayı örnekler başka organizmalar ya da yabancı DNA tarafından kirlenebiliyor. Bunlar bakteri, maya olabilir ya da bir virüs DNA&amp;rsquo;sı da olabilir. Siz bir DNA&amp;rsquo;yı diziledikten sonra onun referansıyla eşleştirme çok az oranda çıkabiliyor. Bu da yabancı DNA&amp;rsquo;nın olabileceğini gösteriyor. Bir başka neden referans DNA&amp;rsquo;nın farklı olması da olabilir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
