<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on Güngör Budak</title>
    <link>https://www.gungorbudak.com/blog/tag/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on Güngör Budak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2017 12:42:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gungorbudak.com/blog/tag/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tags Cloud Sorted by Post Count for Jekyll Blogs without Plugins</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2017/12/08/tags-cloud-sorted-by-post-count-for-jekyll-blogs-without-plugins/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 12:42:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2017/12/08/tags-cloud-sorted-by-post-count-for-jekyll-blogs-without-plugins/</guid>
      <description>Recently, I have been trying to transfer my old posts in a Blogger blog to my new Jekyll blog since I really liked this way of blogging. But there were some features that I like in Blogger and wasn&amp;rsquo;t supported in Jekyll by default. I did some research and found a very nice way of generating tags cloud the my blog.
Although I build my blog locally and then push to GitHub pages, I still try not to use a custom plugin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoş Geldim! Hoş Geldiniz!</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/03/16/hos-geldim-hos-geldiniz/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 17:40:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/03/16/hos-geldim-hos-geldiniz/</guid>
      <description>Merhabalar,
Biyoloji alanında özel olarak ilgi alanım olan ve daha fazla keşfetmem, üzerine çok şey öğrenmem gereken Biyoenformatik&amp;rsquo;i, bu blog aracılığıyla (olası ziyaretçilerimle birlikte) öğreneceğim. İlk yazımı biraz önce Biyoenformatik&amp;rsquo;in çeşitli otoriteler tarafından yapılan tanımları ile tamamladım. Daha sonra, Biyoenformatik&amp;rsquo;te geçen birçok ilkelerin tanımlarından da bahsetmek istiyorum. Ayrıca, Biyoenformatik hakkında yazılım dilleri, istatiksel yöntemler de yazılarımın konularını oluşturacak. Aynı zamanda Biyoenformatik ile ilgili haberlere de yer vermek ve bu haberlerle en son gelişmeleri takip etmeyi (ettirmeyi) planlıyorum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
