<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bwa on Güngör Budak</title>
    <link>https://www.gungorbudak.com/blog/tag/bwa/</link>
    <description>Recent content in bwa on Güngör Budak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2014 21:09:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gungorbudak.com/blog/tag/bwa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ClipCrop Installation on Linux Mint 16 nvm, Node, npm Included</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2014/03/26/clipcrop-installation-on-linux-mint-16/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 21:09:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2014/03/26/clipcrop-installation-on-linux-mint-16/</guid>
      <description>ClipCrop is a tool for detecting structural variations from SAM files. And it&amp;rsquo;s built with Node.js.
ClipCrop uses two softwares internally so they should be installed first.
Install SHRiMP2
SHRiMP is a software package for aligning genomic reads against a target genome.
$ mkdir ~/software $ cd ~/software $ wget http://compbio.cs.toronto.edu/shrimp/releases/SHRiMP_2_2_3.lx26.x86_64.tar.gz $ tar xzvf SHRiMP_2_2_3.lx26.x86_64.tar.gz $ cd SHRiMP_2_2_3 $ file bin/gmapper $ export SHRIMP_FOLDER=$PWD Install BWA
BWA is a software package for mapping low-divergent sequences against a large reference genome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eşleştirme ve Eşleşmeyen Okumaları Çıkarma Sonuçları</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/06/eslestirme-ve-eslesmeyen-okumalari/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2012 19:46:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/06/eslestirme-ve-eslesmeyen-okumalari/</guid>
      <description>Daha önce verinin sadece bir kısmı ile çalışıyordum ancak artık tamamıyla çalışacağım. Bu yüzden bana sıkıştırılmış halde gelen veriyi direkt çalışma klasörüme çıkardım ve onun üzerinden işlemler yaptım.
Başlangıç (FASTQ) dosyamın boyutu 2153988289 bayt (2 GB). Ve bwa aracılığıyla eşleştirmeden sonra toplamda 6004193 dizilim, ya da okuma, (sequences ya da reads) ortaya çıktı. Daha sonra eşleşmeyen okumaları çıkarmam sonrasında toplam okuma sayısı 551065 kadar azaldı ve 5493128 oldu. Yani verinin %9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BWA İle Eşleştirme (Mapping - Alignment)</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/06/bwa-ile-eslestirme-mapping-alignment/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2012 19:40:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/06/bwa-ile-eslestirme-mapping-alignment/</guid>
      <description>Bunu daha önce yazmayı unutmuşum. Aslında bahsetmiştim ancak nasıl yapıldığına dair bir şeyler yazmamışım ayrıca örnek komutlar da eklememişim.
BWA elimizdeki (FASTQ formatındaki) DNA dizilimini, referans genomunu (projemde bu insan genomu) alarak bir .sai dosyası oluşturuyor. Bu dosya dizinin ve referans genomunun eşleşmesi ile ilgili bilgiler taşiyor ve bu bilgileri kullanarak eşleşmeyenleri ayırabiliyorum.
İlk olarak aşağıdaki komut ile .sai dosyamızı oluşturuyoruz.
bwa aln $NGSDATAROOT/bwa/human_genome37 ChIP_NoIndex_L001_R1_complete_filtered.fastq &amp;gt; complete_alignment.sai Oluşturduğumuz .sai dosyası çok da kullanışlı bir dosya değil, bu yüzden onu SAM dosyasına çevirerek, işlemlere devam ediyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAM Dosyası - BAM Dosyası - samtools</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/04/sam-dosyasi-bam-dosyasi-samtools/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 20:36:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/04/sam-dosyasi-bam-dosyasi-samtools/</guid>
      <description>Aslında programlamam gereken pipeline direkt olarak eşleşmeyen okumalar üzerinden analizler yapacak. Ancak böyle bir veri bulamadiığım için, elimdeki tek veri eşleşen ve eşleşmeyen okumaları içerdiği için önce eşleşenlerden kurtulmam gerekti.
Bunu daha önce de belirttiğim gibi bwa eşleştiricisi (aligner - mapper) ile yapıyorum. bwa bir dizi işlemden sonra SAM dosyası oluşturuyor ancak benim FASTQ dosyasına ihtiyacım var. Bunun için SAM dosyasını samtools1 ile benzer bir format olan BAM dosyasına çevirip, daha sonra da bam2fastq2 aracı ile FASTQ dosyamı elde edeceğim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FASTQ Formatı - FASTQ Dosyası</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/06/25/fastq-format-fastq-dosyasi/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 11:01:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/06/25/fastq-format-fastq-dosyasi/</guid>
      <description>Bugün programı oluştururken kullanacağım &amp;ldquo;test&amp;rdquo; dizilimini aldım. İki adet FASTQ dosyasından oluşuyor, her biri sıkıştırılmış ama buna rağmen boyutları 6 GB civarı. Ben elbette çok zaman kaybetmek istemediğim için bu dosyalardan birinin sadece bir kısmını kullanacağım.
Amacım, bu FASTQ dosyalarındaki eşleşebilen okumaları BWA aracı ile bularak, daha sonra onları çıkarmak. Ve kalan eşleşemeyen okumaları MegaBLAST aracının anlayabileceği bir dilde (FASTA formatında) kaydetmek.
Bu arada tüm projeyi bir Unix bilgisayarda hazırladığım için birçok komut öğreniyorum, daha sonra bunları ayrıca yazmaya çalışacağım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BWA (Burrows-Wheeler Aligner) Hizalayıcı - Eşleştirici</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/06/22/bwa-burrows-wheeler-aligner-hizalayici/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 19:21:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/06/22/bwa-burrows-wheeler-aligner-hizalayici/</guid>
      <description>Önceki yazımda belirttiğim gibi bir eşleştirici (aligner ya da mapper) kullanarak elimdeki verinin referans genomu ile ne derece eşlestiğini bulmaya çalışacağım. Daha sonra eşleşmeyen kısmıyla birtakım analizler yapacağım.
BWA (Burrows-Wheeler Aligner) görece kısa dizilimleri insan genomu gibi uzun referans genomlarıyla eşleştiren bir program. 200bp (bp: baz çifti) uzunluğuna kadar bwa-short algoritması, 200bp - 100kbp arası ise BWA-SW algoritması kullanılıyor.
Hizalayıcı - eşleştirici seçmede birçok faktör rol oynuyor. Birçok bu tip araç var ve farklı özelliklere sahipler.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
