<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ncbi on Güngör Budak</title>
    <link>https://www.gungorbudak.com/blog/tag/ncbi/</link>
    <description>Recent content in ncbi on Güngör Budak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 May 2015 16:22:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gungorbudak.com/blog/tag/ncbi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to Get (or Load) NCBI GEO Microarray Data into R using GEOquery Package from Bioconductor</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2015/05/06/how-to-get-or-load-ncbi-geo-microarray/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 16:22:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2015/05/06/how-to-get-or-load-ncbi-geo-microarray/</guid>
      <description>R, especially with lots of Bioconductor packages, provides nice tools to load, manage and analyze microarray data. If you are trying to load NCBI GEO data into R, use GEOquery package. Here, I&amp;rsquo;ll describe how to start with it and probably in my future posts I&amp;rsquo;ll mention more.
Installation
source(&amp;#34;http://bioconductor.org/biocLite.R&amp;#34;) biocLite(&amp;#34;GEOquery&amp;#34;) Usage
library(GEOquery) gds &amp;lt;- getGEO(&amp;#34;GDS5072&amp;#34;) or
library(GEOquery) gds &amp;lt;- getGEO(filename=&amp;#34;path/to/GDS5072.soft.gz&amp;#34;) getGEO function return a complex class type GDS object which contains the complete dataset.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Exon of Length 2 Appeared in Ensembl</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2014/02/27/an-exon-of-length-2-appeared-in-ensembl/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 06:11:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2014/02/27/an-exon-of-length-2-appeared-in-ensembl/</guid>
      <description>I want to share an interesting finding about our research on exon/intron analysis of human evolutionary history.
So I had the genes that emerged at each pass point of human history and I was using Ensembl API to get exons and introns of these genes to perform further analyses.
There was one gene (ENSG00000197568 - HERV-H LTR-associating 3 - HHLA3) with a surprise. Because it&amp;rsquo;s one transcript (ENST00000432224) had an exon (ENSE00001707577) of length 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duzenli Ifadeler ile Tur Ismini Elde Etmek</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/23/duzenli-ifadeler-ile-tur-ismini-elde/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 04:19:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/23/duzenli-ifadeler-ile-tur-ismini-elde/</guid>
      <description>Projemin sonunda kullaniciya olasi kirleten organizmalarin adlarini (Latince tur isimleri) gosterecegim icin, MegaBLAST sonuclarindaki erisim numaralarini (accession number) kullanarak her dizi icin organizma adlarini elde etmem gerekiyor. Sequence Retrival System (SRS) adinda, HUSAR sunucularinda bulunan baska bir sistem ile bunu yapabiliyorum.
SRS&amp;rsquo;ten organizma adini ogrenebilmem icin Unix komut satirinda &amp;ldquo;getz&amp;rdquo; komutuyla birlikte veritabani ismi, erisim numarasi ve ogrenmek istedigim alani yazmam yetiyor. Asagida, bu isi yapabilen ornek bir kod bulabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veritabani Secimi</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/13/veritabani-secimi/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 09:29:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/07/13/veritabani-secimi/</guid>
      <description>Bu projedeki amacim olasi kirleten organizmalari (kontaminantlari) bulmak. Dolayisiyla genis bir veritabanina ihtiyacim var. Ancak veritabanini genis tutmak boyle bir avantaj sagliyorken, her dizi icin o veritabaninda arama yapmak oldukca fazla bilgisayar gucu ve zaman gerektiriyor. Bu yuzden projemi gelistirirken, cesitli veritabanlarini da inceliyorum. Ve ayrica bunlari nasil kisitlayarak, amacim icin en uygun hale getirebilecegimi arastiriyorum.
Ilk olarak NCBI&amp;rsquo;in Reference Sequence (Kaynak Dizi ya da Referans Sekans) &amp;ndash; RefSeq &amp;ndash; veritabaniyla basladim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biyoenformatik Nedir? Biyoenformatik&#39;in Tanımı</title>
      <link>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/03/16/biyoenformatik-nedir-biyoenformatikin-tanimi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 17:59:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gungorbudak.com/blog/2012/03/16/biyoenformatik-nedir-biyoenformatikin-tanimi/</guid>
      <description>Birçok organizmanın ve son olarak da 2001&amp;rsquo;de insan genomunun çıkarılmasıyla, tüm 3 milyar baz çiftinin diziliminin elde edilmesiyle, karşımıza bu bilgiyi farklı şekillerde kullanacak olan alanlar çıktı.Bu genleri anlamaya çalışan, bu genlerden oluşacak proteinleri belirlemeye çalışan alanların yanında bu bilginin analizini yapma ihtiyacı da Biyoenformatik alanını doğurdu.
Biyoenformatik, biyolojik bilginin bilgisayarlar ve istatistiksel teknikler kullanılarak analiz edilmesidir; başka bir deyişle, biyoenformatik, biyolojik araştırmaları iyileştirmek ve hızlandırmak için bilgisayar veri tabanları ve algoritmaları geliştirme ve onlardan yarar sağlama bilimidir [1].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
